# Cuptrade

## После клонирования репозитория выполнить команду
```
npm i
```
или
```
yarn install
```

## Для запуска в режиме разработки выполнить команду
```
$ gulp
```
## Тестовая сборка проекта создаётся в папке build. Для этого выполнить команду
```
$ gulp build
```
При выполнении команды `gulp build` происходит сборка в папке `build` готового проекта с **улучшением разметки** файлов html и css
Папка `build` для git **не отслеживается**

## Рабочая версия для размещения на сервере - в папке public - создаётся командой
```
$ gulp public
```
При выполнении команды `gulp public` файлы из папки `build` копируются в папку `public`

## Запуск в браузере при отладке и работе (browsersync)
```
http://localhost:8090
```
Адрес внутренних страниц можно указывать без расширения `.html`

## Удаление папок тестовой и рабочей версий проекта
Для удаления папки `build` выполнить команду `gulp clean`
Для удаления папки `public` выполнить команду `gulp cleanPublic`

## Улучшение разметки готовых html-файлов
Встраивание html-частей страниц с использованием gulp-file-include приводит к смещению начала блока. Для улучшения разметки и читаемости используется gulp-jsbeautifier. Для этого в консоли выполнить команду `gulp htmlPrettify`

## Улучшение разметки файла style.css
Для улучшения разметки и читаемости файла style.css используется gulp-jsbeautifier. Для этого в консоли выполнить команду `gulp cssPrettify`

---
## Используемые модули
```
- browser-sync
- del
- gulp
- gulp-autoprefixer
- gulp-changed-in-place
- gulp-concat
- gulp-file-include
- gulp-group-css-media-queries
- gulp-jsbeautifier
- gulp-less
- gulp-newer
- gulp-notify
- gulp-plumber
```

---
<<<<<<< HEAD
## Работы с GIT из-под Linux

Подключаемся по SSH к серверу:
ssh www-root@178.250.156.95

Переходим в директорию с репозиторием с помощью mc или команды cd
```
cd ~/www/cuptrade.ru/assets/templates/cuptrade
```
Далее используем стандратные команды для работы с git из-под Linux
О командах подробно по ссылке https://githowto.com/ru/setup
В общем случае последовательность команд такова:
```
git status - проверяем статус репозитория и произведённых изменений
git add ... - добавление в индексацию изменённых файлов (можно добавлять отдельные файлы или сразу директории, например, git add ./)
git commit -m "описание произведённых изменений" - коммитим изменения
git push origin master - пушим изменения в удалённый репозиторий на Гите
```
=======
## Компоненты MODX 
```
В папке Modx хранятся компоненты и шаблоны с текущей версии сайта.  При изменении файлов на сайте нужно их отправить на репозиторий. 
>>>>>>> 6e455d0fdca38ddbf5283e97a194ff0049b410d5
